1、电流是电荷在外力作用下做（）运动。
A、定向无规则
B、规则的定向
C、规则但无定向
D、杂散
答案：B	

2、下面哪一个质点作有规则的定向运动不能形成电流（）。
A、电子
B、离子
C、空穴
D、原子
答案：D
3、习惯上，规定下面哪一项运动的方向为电流的方向(）。
A、正电荷
B、负电荷
C、电子
D、选项皆错误
答案：A
4、电场力把（）从一个点移到另一点所作的功为这两个点的电压。
A、电流
B、单位正电荷
C、单位电子
D、单位负电荷
答案：B
5、下面哪一项规定为电压的正方向（）。
A、高电位端高低电位端的方向
B、电流的流向
C、正电荷的流向
D、选项皆错误
答案：A
6、关于电压，下面哪一项是错误的（）。
A、是电位
B、与参考点无关
C、是电位差
D、极性与电流的方向有关
答案：A
7、两只额定电压相同的电阻，串联接在电路中，则阻值较大的电阻（ ）。
A、发热量较大
B、发热量较小
C、消耗功率较小
D、没有明显差别
答案：A
8、关于并联电路的特点，以下说法不正确的是（ ）。
A、并联总电阻的倒数等于各电阻的倒数和
B、并联电阻的电压都相等。
C、并联总电流等于各电阻之和
D、功率的分配与阻值成正比。
答案：C/D
9、关于理想电阻，描述不正确的是（）。
A、流过的电流值与所加的端电压有关
B、是一种耗能元件
C、是一种线性元件
D、流过的电流值与所加的端电压无关。
答案：D
10、加在电容器的电压与流过电容器的电流关系为（ ）。
A、电压滞后于电流
B、电压超前于电流
C、电流与该时刻的电压变化率成反比
D、电流与电压成正比
答案：B/A
11、关于理想电容，描述正确的是（ ）。
A、是一种瞬态元件
B、是一种耗能元件
C、是一种线性元件
D、具有“记忆”功能的元件
答案：A
12、电容器上聚集的电荷量与哪一项因素无关（ ）。
A、电容器的极板尺寸
B、电容器的极板间介质性质
C、极板间电压
D、与其余三项都无关
答案：C/D
13、加在电感上的电压与流过电感的电流关系为（）。
A、电压滞后于电流
B、电压超前于电流
C、电压与该时刻的电流变化率成反比
D、电压与电流成正比
答案：A/B
14、电感的大小与哪一项无关（ ）。
A、线圈上的线阻
B、线圈的尺寸
C、线圈匝数
D、线圈周围介质的导磁性能
答案：D/A
15、关于理想电感描述不正确的是（ ）。
A、是一种瞬态元件
B、是一种储能元件
C、是一种非线性元件
D、是一种耗能元件
答案：D
16、关于克希荷夫电流定律，下面哪个是正确的（ ）。
A、电路网络中的任一节点，在任何瞬时，流出（或流入）此节点的电流的代数和恒等于0
B、电路网络中的任一支路，在任何瞬时，此支路的电流的代数和恒等于0
C、电路网络中的任一回路，在任何瞬时，回路的电流的代数和恒等于0
D、电路网络中的任一节点，在任何瞬时，流出（或流入）此节点的电流的代数和不等于0
答案：A
17、关于克希荷夫电压定律，下面哪个是正确的（ ）。
A、是电荷守恒原理在电路中的表现
B、是能量守恒原理在电路中的表现
C、只适用线性电路
D、只适应非线性电路
答案：A/B
18、关于克希荷夫电压定律，下面哪个是正确的（ ）。
A、在任何瞬间，电路网络中任一回路内各部分电压的代数和恒等于0
B、在任何瞬间，电路网络中任一回路内各部分电压的代数和不等于0
C、在任何瞬间，电路网络中任一支路电压的代数和恒等于0
D、在任何瞬间，电路网络中任一回路内各部分电流的代数和恒等于0
答案：A
19、对于我国所用的三相市电，下面描述正确的是（）。
A、因每一相都是220V，所以两相之间的电压为0V。
B、因每一相的电压为220V，所以两相之间的电压为440V
C、两相之间的相位差为120°
D、两相之间的电压为110V。
答案：C
20、某一交流电的数学表达式为u=220sin(120πt+30°)，该交流电的频率为（）Hz。
A、50
B、30
C、120
D、60
答案：D
21、通常所说的交流电压220V或380V，是指它的（）。
A、瞬时值
B、有效值
C、最大值
D、最小值
答案：B
22、对称三相负载星形连接时，线电压为相电压的（ ）倍。
A、
B、
C、
D、
答案：根号2倍
23、对称三相负载星形连接时，线电流为相电流的（ ）倍。
A、
B、
C、
D、
答案：3
24、对称三相负载星形连接时，每相之间的相位差为（ ）。
A、30°
B、60°
C、120°
D、180°
答案：C
25、在杂质半导体中多数载流子的浓度主要取决于杂质浓度，而少数载流子的浓度则与（）有很大关系。
A、温度
B、掺杂工艺
C、杂质浓度
D、晶体缺陷
答案：A
26、当PN结外加正向电压时，（）占优，耗尽层变窄。
A、中和电流
B、扩散电流
C、漂移电流
D、正弦电流
答案：C/B
27、N型半导体是指在本征半导体中加入微量五价元素所形成的半导体，那么，P型半导体是指在本征半导体中加入微量（）价元素所形成的半导体。
A、二 
B、三
C、四
D、五
答案：B
28、一只处于放大状态的三极管，各极电位分别是UE=6V、UB=5.3V、UC=1V,则该管是（）。
A、PNP硅管
B、PNP锗管
C、NPN硅管
D、不能确定
答案：A
29、工作在放大状态的三极管是（）。
A、电流控制元件
B、电压控制元件
C、温度控制元件
D、不可控元件
答案：A
30、 测得工作在放大电路中的三极管的两个电极的电流和方向分别为1.2mA、流出；1.23mA、流入，则另一个电极的电流和方向为（ ）。
A、流入、0.03mA
B、流入、0.23mA
C、流出、0.03mA
D、流出、0.23mA
答案：C
31、反馈放大电路的含义是（ ）。
A、输出与输入之间有信号通路
B、电路中存在反向传输的信号通路
C、除放大电路以外还有信号通路
D、电路中存在使输入信号削弱的反向传输通路
答案：A/B
32、直流负反馈是指（）。
A、只存在于阻容耦合电路中的负反馈
B、放大直流信号时才有的负反馈
C、直流通路中的负反馈
D、直接耦合电路中才存在的负反馈
答案：C
33、交流负反馈是指（ ）。
A、只存在于阻容耦合电路中的负反馈
B、交流通路中的负反馈
C、放大正弦信号时才有的负反馈
D、变压器耦合电路中的负反馈
答案：B
34、集成运算放大器属于（ ）。
A、非线性集成电路
B、线性集成电路
C、数字集成电路
D、组合放大集成电路
答案：B
35、集成运放内部是由直接耦合方式的多级放大电路组成的，作为放大器应用，它是（）。
A、能放大直流信号，不能放大交流信号
B、能放大交流信号，不能放大直流信号
C、既能放大交流信号，又能放大直流信号
D、只能放大直流信号
答案：C
36、集成运算放大器工作在线性状态的特点是（）。
A、虚断、虚地
B、虚短、虚断
C、虚短、虚地
D、虚断
答案：B
37、为了使脉动的直流电压变为（），应使用滤波电路。
A、 交流电压
B、 包络电压
C、 输出功率
D、平滑的直流电压
答案：D
38、 整流电路是利用（）特性实现的。
A、三极管的放大
B、 三极管的开关
C、 二极管的单向导电
D、二极管的稳压
答案：C
39、为了使交流电压变为直流电压，应使用（）。
A、 检波器电
B、整流电路
C、 开关电路
D、 放大器电路
答案：B
40、混频的实质是（）。
A、把频率从高频搬移到低频
B、把频率从低频搬移到高频
C、频谱搬移
D、把高频变为低频
答案：C
41、变频器的工作过程是进行频率变换，在变换频率的过程中，只改变（）频率，而调制信号的规律保持不变。
A、载波
B、本振
C、调制信号
D、中频
答案：C/A
42、混频器与变频器的区别（）。
A、混频器包括了本振电路
B、变频器包括了本振电路
C、两者都包括了本振电路
D、两者均不包括本振电路。
答案：A/B
43、关于调制的描述，正确的是（）。
A、用载波信号去控制调制信号的某一参数，使该参数按一定的规律发生变化
B、用调制信号去控制载波信号的某一参数，使该参数按一定的规律发生变化
C、用调制信号去控制载波信号的某一参数，使该参数随调制信号的规律变化
D、用载波信号去控制调制信号的某一参数，使该参数按载波的规律发生变化
答案：C
44、调制的实质是（）。
A、频谱搬移，把调制信号从低频搬移到高频
B、频谱搬移，把调制信号从高频搬移到低频
C、把高频信号变为低频信号
D、把低频信号变为高频信号
答案：A
45、通信系统中信号需要调制的原因，不正确的是（）。
A、要发射的信号频率低
B、为了实现信道复用
C、减小发射天线尺寸
D、为了发射高频信号
答案：C/D
46、从已调振幅调制信号中恢复出低频调制信号的过程称为（）。
A、鉴频
B、鉴相
C、鉴幅
D、检波
答案：C/D
47、常用的检波器是（）。
A、 鉴频器
B、 包络检波器、锁相环检波器
C、 小信号平方率检波器、包络检波器、同步检波器
D、鉴相器、同步检波器
答案：C
48、同步检波器不能用于解调（）信号。
A、AM
B、PAM
C、DSB
D、SSB
答案：B
49、以下关于数字信号的说法，不正确的是（）。
A、抗干扰能力强
B、数字信号的幅度是离散的
C、数字信号的幅度可以是连续的
D、便于加密处理
答案：C
50、信号的数字化需要经过（ ）。
A、抽样
B、量化
C、编码
D、以上都是
答案：D
51、数字电路采用（ ）完成对数字量进行算术运算和逻辑运算。
A、数字信号
B、模拟信号
C、数字信号或模拟信号
D、数字信号和模拟信号
答案：D/A
52、与运算叫做（ ），或运算叫做（ ）。
A、逻辑乘；逻辑乘
B、逻辑乘；逻辑和
C、逻辑和；逻辑乘
D、逻辑和；逻辑和
答案：B
53、同或门逻辑表达式是（ ）。
A、F=A⊙B
B、F=A+B
C、F=A⊕B
D、F=A•B
答案：A
54、（ ）个变量的异或运算和同或运算之间具有互补关系，（ ）个变量的异或运算和同或运算具有相等关系。
A、偶数 偶数
B、偶数 奇数
C、奇数 奇数
D、偶数 偶数
答案：B
55、对于任何一个确定的逻辑函数,其函数表达式和逻辑图的形式是( )的。
A、唯一
B、不唯一
C、无法判断
D、至多有两种形式
答案：B
56、任何一个逻辑电路都可以表示成若干个( )之积的形式。
A、最小项
B、最大项
C、最大项或最大项
D、最小项与最大项
答案：D/B
57、任何一个逻辑电路都可以表示成若干个( )之和的形式。
A、最小项
B、最大项
C、最大项或最大项
D、最小项与最大项
答案：A
58、当环境温度升高时，半导体二极管的正向电压将（ ）。
A、增大
B、减小
C、不变
D、时而增大，时而减小
答案：B
59、二极管的PN结正向偏置时，二极管（ ）。
A、导通
B、截止
C、处于高阻状态
D、以上都不对
答案：A
60、双极型晶体三极管工作时参与导电的是（ ）。
A、多子
B、少子
C、多子和少子
D、多子或少子
答案：C
61、三端输入一端输出的逻辑与非门电路，要使其输出端得到低电平必须使（ ）。
A、三个输入全为高电平
B、三个输入全为低电平
C、三个输入中一个为低电平
D、三个输入中一个为高电平
答案：A
62、按照电路的不同结构，门电路可以分为（ ）与（ ）。
A、分立元件门电路，TTL门电路
B、集成门电路和双极型电路
C、分立元件门电路，集成门电路
D、TTL门电路，集成门电路
答案：A/C
63、二极管与门的逻辑表达式为（）。
A、F=A•B
B、F=A⊕B
C、F=A+B
D、F=A⊙B
答案：A
64、根据输出信号的特点时序逻辑电路分为米里型和（）。
A、摩尔型
B、摩斐型
C、摩纳型
D、C/A
答案：
65、时序逻辑电路中，由于它要记忆以前的输入和输出情况，所以（）是不可缺少的。
A、组合电路
B、存储电路
C、记忆电路
D、
答案： B
66、下面哪个不是时序电路的种类？
A、同步时序逻辑电路
B、异步时序逻辑电路
C、记忆时序逻辑电路
D、存储时序逻辑电路
答案：C
67、以下哪个不是计算机中常使用的移位寄存器需要的功能？
A、左移功能
B、右移功能
C、前移功能
D、双向移位
答案：D/C
68、数码寄存器是能够存放（）的电路。
A、二进制数码
B、八进制数码
C、十六进制数码
D、
答案：A
69、移位寄存器是具有（）功能的电路。
A、移位
B、寄存
C、翻译
D、
答案：B/A
70、一个基本的RS触发器，R为复位端，S为置位端，它们均为低电平有效。若R＝1，S＝0，则该触发器Q端的状态是（）。
A、0
B、不定
C、1
D、在0与1之间振荡
答案：Q(n+1)=S+R*Q(n) and R*S=0;A/C
71、基本RS触发器与时钟同步的RS触发器的主要区别在于（）。
A、当RS为不同取值组合时，它们触发的结果不同
B、基本RS触发器有不定状态，而时钟同步RS触发器没有不定状态
C、基本RS触发器的触发不需时钟的配合，而时钟同步RS触发器需要时钟的配合
D、
答案：C
72、一个同步RS触发器，R为复位端，S为置位端，它们均为低电平有效，若CP=0，R=1，S=0，则该触发器Q端的状态（）。
A、维持不变
B、变为0
C、变为1
D、无法判断
答案：A
73、下列哪个选项是衡量D/A转换器性能优劣的主要标志（）。
A、转换精度和转换速度
B、电路结构
C、转换方式
D、
答案：A
74、从数字信号到模拟信号的转换称为（）。
A、D/A转换
B、A/D转换
C、I/O转换
D、调制转换
答案：A
75、A/D转换器输出的是（）。
A、模拟信号
B、数字信号
C、正弦信号
D、连续信号
答案：B
76、静态随机存储器的静态存储单元是在（）触发器的基础上附加门控管而构成的。
A、静态
B、动态
C、暂稳态
D、JK
答案：D/A
77、静态随机存储器SRAM的电路结构不包含以下哪个部分（）。
A、存储矩阵
B、地址译码器
C、读/ 写控制电路
D、光驱
答案：D
78、只读存储器ROM的电路结构不包含以下哪个部分（）。
A、存储矩阵
B、地址译码器
C、输出缓冲器
D、光驱
答案：D
79、对於标准施密特触发器，当输入电压高於正向阈值电压，输出（）；当输入电压低於负向阈值电压，输出（ ）；当输入在正负向阈值电压之间，输出（ ）。
A、为高，为低，不改变
B、为高，为低，反转
C、为低，为高，不改变
D、为低，为高，反转
答案：C/A
80、施密特触发器有（）个阈值电压
A、1
B、2
C、3
D、4
答案：B
81、施密特触发器的应用有（）。
A、波形变换
B、脉冲波的整形
C、脉冲鉴幅
D、以上都是
答案：D
82、关于脉冲信号的说法，正确的是（）。
A、是一种离散信号
B、可以是周期性的
C、可以是非周期性的或单次的
D、以上都是
答案：D
83、若矩形脉冲信号的宽度加宽，则它的频谱带宽（）。
A、不变
B、变窄
C、变宽
D、与脉冲宽度无关
答案：B
84、脉冲电路是专门用来产生电脉冲和对电脉冲进行放大、变换和整形的电路，下列哪些使用了脉冲电路（）。
A、定时器
B、电子开关
C、电子钟表
D、以上都是
答案：D
85、导体中任一点的电流密度与该点的电场强度（）。
A、无关
B、成正比
C、成反比
D、不定比
答案：B
86、在静电场中下列那些物质是等位体。（）
A、银器内部
B、橡胶内部
C、石英内部
D、空气
答案：A
87、在不同导体的分界面上，电流点的法向分量（），电场强度的切向分量（ ）。
A、连续、连续
B、连续、不连续
C、不连续、不连续
D、不连续、连续
答案：A
88、平面电磁波电场的水平与垂直分量的振幅和相位都不等的称为（）极化。
A、直线
B、圆
C、椭圆
D、矩形
答案：C
89、平面电磁波电场的水平与垂直分量的相位相同，或者相差180度的称为（）极化。
A、直线
B、圆
C、椭圆
D、矩形
答案：A
90、平面电磁波电场的水平分量与垂直分量振幅相等，但相位差90度或者270度的称为（）极化。
A、直线
B、圆
C、椭圆
D、矩形
答案：B
91、二元天线阵放置得越高，近地面的第一波瓣的仰角就（）。
A、越大
B、越小
C、不变
D、大小周期变化
答案：B
92、均匀直线式天线阵子的最大辐射方向与下列（）无关。
A、发射功率或接收功率
B、相邻两天线之间的距离
C、相邻两天线之间电流相位差
D、相邻两天线之间的电流相位差和距离
答案：A
93、关于全向天线下列说法正确的是（）。
A、在水平方向图上表现为360°都均匀辐射
B、在水平方向图上表现为一定角度范围辐射
C、垂直方向图上表现为很窄的波束
D、有时有方向性，有时无方向性
答案：A
94、对于下列那种波段的天线，实际地面对天线的方向性影响最小。（）
A、短波
B、米波
C、分米波
D、厘米波
答案：A/D
95、在低仰角区，实际地面对下列那种形态的天线影响大。（）
A、水平阵子
B、旋转阵子
C、垂直阵子
D、斜阵子
答案：A/C
96、关于地面对天线方向性影响说法错误的是（）。
A、垂直天线较水平天线低空性能较好
B、水平天线不存在低空探测盲区
C、实际地面对垂直阵子的影响比水平阵子大
D、对不同的地面，天线的方向图形状变化不大
答案：C/B
97、微型计算机硬件系统中最核心的部件是
A、硬盘
B、I/O设备
C、内存储器
D、CPU
答案：D
98、计算机的硬件主要包括：中央处理器（CPU)、存储器、输出设备和（）
A、键盘
B、鼠标
C、输入设备
D、显示器
答案：C
99、计算机的主机包括
A、运算器和控制器
B、CPU和磁盘存储器
C、硬件和软件
D、CPU和主存
答案：B/A
100、 计算机执行指令的过程：在控制器的指挥下，把程序计数器的内容经过地址总线送入（）的地址寄存器
A、存储器
B、运算器
C、指令译码器
D、指令寄存器
答案：B/C
101、 计算机的指令由（）解释
A、编译程序
B、解释程序
C、控制器
D、运算器
答案：B/C
102、对于计算机来说，唯一能够直接识别和处理的语言是（）
A、汇编语言
B、高级语言
C、机器语言
D、均是
答案：C
103、在磁盘存储器中，无需移动存取机构即可读取的一组磁道称（）
A、单元
B、扇区
C、柱面
D、文卷
答案：A/C
104、硬盘和软盘是目前常用的两种存储媒体，在第一次使用时（）
A、可直接使用，不必进行格式化
B、只有硬盘才必须先进行格式化
C、只有软盘才必须先进行格式化
D、都必须先进行格式化
答案：C/D
105、磁带是一种（）存取的存储设备
A、随机
B、只读
C、顺序
D、索引
答案：C
106、有关硬盘的说法中，不正确的是（）
A、目前硬盘常用的接口有IDE和SCSI
B、IDE接口规范是ATA标准
C、IDE接口硬盘数据传输速度最快的是Ultra DMA 33 标准（也称ATA 4标准）
D、Ultra ATA 66硬盘需使用专用硬盘线
答案：C
107、能够在WINDOWS、UNIX、MacOS上应用的3D图形接口是
A、Direct 3D
B、OpenGL
C、Glide
D、EAX
答案：A
108、有关硬盘的说法中，不正确的是(）
A、目前硬盘常用的接口有IDE和SCSI
B、IDE接口规范是ATA标准
C、IDE接口硬盘数据传输速度最快的是Ultra DMA 33 标准（也称ATA 4标准）
D、Ultra ATA 66硬盘需使用专用硬盘线
答案：C
109、通常计算机的存储器是由一个Cache、主存和辅存构成的三级存储体系, Cache和主存一般是一种（）存储器
A、随机存取
B、相联存取
C、只读存取
D、顺序存取
答案：A
110、半导体存储器按工作方式可分为两大类：随机读写存储器和（）
A、SRAM
B、只读存储器
C、RDRAM
D、SDRAM
答案：B
111、cache与主存之间的信息交换是通过（）实现的
A、软件
B、硬件
C、软件硬件结合
D、硬盘存储器
答案：C/B
112、 在下面描述的PCI总线基本概念中，不正确的表述是（）
A、PCI总线是一个与处理器无关的高速外围总线
B、PCI总线的基本传输机制是猝发式传送
C、PCI设备不一定是主设备
D、系统中允许只有一条PCI总线
答案：C/D
113、关于中断请求信号的说法中，正确的是（）
A、中断请求信号总是由输入/输出设备发起的
B、中断请求信号有时是由CPU发起的
C、中断请求信号是由CPU和输入/输出设备同时发起的
D、中断请求信号是自动产生的
答案：C/A
114、（）指用于连接整个计算机硬件系统的总线
A、系统总线
B、数据总线
C、地址总线
D、标准局部总线
答案：A
115、在使用“添加打印机向导”安装打印机时，一般情况下系统推荐的打印机通讯端口是()
A、COM1
B、LPT1
C、COM2
D、LPT2
答案：A/B
116、下列哪种类型的适配卡可以使Windows一次支持多个显示适配器()
A、ISA卡
B、PCI卡
C、SCSI卡
D、AGP卡
答案：D
117、通常所说的I/O设备指的是
A、输入输出设备
B、通信设备
C、网络设备
D、控制设备
答案：答案：A
118、计算机显示器画面的清晰决定于显示器的(）
A、亮度
B、色彩
C、分辨率
D、图形
答案：C
119、下列接口中，那个不属于计算机常用显示接口
A、Cinch RCA接口
B、RS-232 接口
C、VGA接口
D、DVI示接口
答案：A/B
120、在有些显示器上，在一定的显示分辨率下，我们会看到一种摩尔现象。这种现象的本质是
A、电路设计缺陷
B、磁干涉原理
C、光干涉原理
D、外界的电磁干扰
答案：B/C
121、（）不是微型机算计必需的工作环境
A、恒温
B、良好的接地线路
C、远离强磁场
D、稳定的电源电压
答案：A
122、下列说法中，正确的是（）
A、软盘的数据存储量远比硬盘少
B、软盘可以是好几张磁盘合成一个磁盘组
C、软盘的体积比硬盘大
D、读取硬盘上数据所需时间比软盘多
答案：A
123、微型机算机接口位于(）
A、CPU与内存之间
B、CPU与外部设备之间
C、外部设备与微机总线之间
D、内存与微机总线之间
答案：C
124、CPU控制外设工作的方式有（）
A、程序查询输入/输出方式
B、中断输入/输出方式
C、DMA输入/输出方式
D、均是
答案：D
125、能直接与CPU交换信息的功能单元是（）
A、硬盘
B、控制器
C、主存储器
D、运算器
答案：C
126、CPU每执行（） ，就可完成一次基本运算或判断
A、一次语言
B、一条命令
C、一个程序
D、一个软件
答案：B
127、程序查询方式、中断方式和DMA方式的优先级排列次序为：（）
A、程序查询方式、中断方式、DMA方式
B、中断方式、程序查询方式、DMA方式
C、DMA方式、程序查询方式、中断方式
D、DMA方式、中断方式、程序查询方式
答案：D
128、下面会提出终端请求的情况是：（）
A、产生存储周期窃取
B、一次I/O操作结束
C、两个数相加
D、上述三种情况都发生
答案：D/B
129、采用DMA方式传送数据时，每传送一个数据，就要占用（）的时间
A、一个指令周期
B、一个CPU周期
C、一个存储周期
D、一个总线周期
答案：A/C
130、路由器在OSI模型中工作于（）层
A、物理层
B、传输层
C、网络层
D、数据链路层
答案：B/C
131、构成局域网需要4个基本硬件构件，它们是：（）
A、计算机、传输介质、网卡和交换机
B、计算机、传输介质、网卡和集线器
C、服务器、工作站、光缆和网卡
D、服务器、工作站、光缆和集线器
答案：A/B
132、目前在Internet上使用的网络服务模式是（）模式
A、浏览器/服务器
B、对等网
C、对等式
D、客户机/服务器
答案：A/D
133、以下描述错误的是（）。
A、发送设备可以包含信道编码部分
B、发送设备可以包含信源编码部分
C、信源编码是把连续消息变换为数字信号
D、信道编码是使数字信号与传输媒介匹配，提高传输的带宽
答案：B/D
134、以下描述错误的是（）。
A、现实传输过程中必然引入干扰
B、媒介的固有特性直接关系到转换方式的选取
C、接收设备的基本功能是完成发送设备的正变换
D、传输系统和交换系统共同组成一个完整的通信系统乃至通信网络
答案：C
135、以下常用信号信息速率最高的是（）。
A、打字
B、模拟电话信道中的解调器
C、高保真音乐
D、卫星转发器
答案：C/D
136、通信系统按照信号特征可分为数字通信系统和（）。
A、模拟通信系统
B、有线通信系统
C、无线通信系统
D、电话通信系统
答案：A
137、通信系统按传输媒介可分为无线通信系统和（）。 
A、移动通信系统
B、光纤通信系统
C、卫星通信系统
D、有线通信系统
答案：D
138、通信系统按照信号复用方式可分为时分复用系统、（）。 
A、频分复用系统
B、空分复用系统
C、波分复用系统
D、上述都对
答案：D
139、频分多路原理相关描述错误的是（）。
A、信道的可用频带被分成若干互不交叠的频段，因而可以用适当的滤波器吧它们分割开来，分别解调接收
B、消息信号往往不是严格的限带信号，因而在发送端各路消息首先经过低通滤波，然后进行线性调制
C、各路已调信号相加送入信道之前，为避免频谱互相交叠，还要经过高通滤波器
D、频分多路复用中的主要问题是各路信号之间的相互干扰（串扰），对系统线性的要求很高
答案：B/C
140、载波电话系统相关描述错误的是（）。
A、多路载波电话中采用单边带调制频分复用，旨在最大限度的节省传输频带
B、每路电话信号限带于300-3400Hz，单边带调制后其带宽与调制信号相同
C、基群由12路电话信号构成，形成12路集群信号可以先将3个话路合成一个前群，然后再将4个前群合成一个基群
D、各种等级群路信号的基本频带，也就是实际信道中的传输频带，在送入信道前常常还要进行一次频率搬移
答案：D
141、广播电视相关描述错误的是（）。
A、图像信号频带很宽，有很丰富的低频分量，可以采用单边带调制或者残留边带调制，插入很强的载波进行传输
B、采用残留边带调制的图像信号与采用频率调制的伴音信号，以频分复用的方式合成一个总信号
C、我国彩色电视采用的逐行倒相制（PAL）采用正交的抑制载波双边带调制方式实现
D、为克服传输过程中相位失真对色调的影响，调制时每隔一个扫描行将副载波倒相一次
答案：D/A
142、信道中的噪声来源分为自然噪声和（）。
A、脉冲噪声
B、人为噪声
C、窄带噪声
D、起伏噪声
答案：B
143、人为的噪声来源包括手机信号、电火花、（）等。
A、家用电器
B、闪电
C、大气噪声
D、热噪声
答案：A
144、自然噪声来源包括热噪声、大气噪声、（）等。 
A、家用电器
B、手机信号
C、电火花
D、闪电
答案：D
145、根据信号（）的不同，信号可以分为模拟信号和数字信号。
A、传输媒质
B、传输方式
C、物理参量基本特征
D、传输强度
答案：C
146、无线电的甚高频调幅波属于（）。
A、模拟信号
B、数字信号
C、既不是模拟信号也不是数字信号
D、A与B项都属于
答案：A
147、和模拟信号相比，数字信号具有在时间和幅度上都（）的特点。
A、连续
B、等距离间隔
C、离散
D、随时间而变
答案：C
148、选项中不属于数字通信系统构成的是（）。
A、信源
B、信源编码
C、信道编码
D、解调
答案：D
149、数字通信系统的有效性指标是（）
A、误码率
B、信噪比
C、信号带宽
D、信息速率
答案：A/D
150、数字信号一般采用（）的方法进行多路信号的复用传输。
A、频分复用
B、码分复用
C、时分复用
D、址分复用
答案：B/C
151、我们通常把以下（）信号的数字化称为语音编码。
A、电视
B、传真
C、雷达
D、电话
答案：D
152、模拟信号转化为数字信号不需经过以下（）过程。
A、译码
B、编码
C、量化
D、抽样
答案：A
153、波形编码主要从语音信号的波形出发，通过抽样恢复其原始信号波形，但其缺点主要是（）。
A、适应能力强
B、重建语音质量好
C、编码速率较高
D、编码速率较低
答案：D/C
154、以下过程属于数字信号转换为模拟信号解码过程的是（）
A、抽样
B、量化
C、低通
D、编码
答案：C
155、量化是将模拟信号在（）上离散化的过程。
A、时间
B、幅度
C、样值
D、波形
答案：A
156、以下（）过程不属于语音信号脉冲调制编码过程。
A、译码
B、编码
C、量化
D、抽样
答案：A
157、计算机网络分为局域网、城域网与广域网，其划分的依据是：（）
A、数据传输所使用的介质
B、网络的作用范围
C、网络的控制方式
D、网络的拓扑结构
答案：B
158、下列网络中通常不属于从作用范围对计算机通信网络进行分类的:C
A、广域网
B、局域网
C、专用网
D、接入网
答案：C
159、计算机通信网络常用的交换方法中不包含:
A、电路交换
B、报文交换
C、分组交换
D、软交换
答案：D
160、一般来说，计算机网络可以提供的功能有（）
A、资源共享、综合信息服务
B、信息传输与集中处理
C、均衡负荷与分布处理
D、以上都是
答案：D
161、以下（）不属于计算机网络基本功能。
A、共享软件资源
B、共享打印机等硬件资源
C、网络视频会议
D、货物运输
答案：D
162、计算机网络有很多功能，最主要的是（）。
A、电子邮件
B、电子商务
C、WWW
D、资源共享
答案：D
163、所有结点都连接到同一传输线路的是(）型网络拓扑。
A、总线
B、树形
C、星形
D、网状
答案：C/A
164、系统可靠性最高的网络拓扑结构是(）
A、总线型
B、网状型
C、星型
D、树型
答案：B
165、组网结构由中央节点和通过点到点通信链路接到中央节点的各个站点组成，这种拓扑结构为（）
A、总线拓扑
B、环形拓扑
C、星形拓扑
D、树形拓扑
答案：D/C
166、下列选项中不属于OSI七层模型中下三层的是:
A、网络层
B、物理层
C、传输层
D、数据链路层
答案：C
167、OSI参考模型有几层？（）
A、4
B、5
C、6
D、7
答案：D
168、路由器工作在OSI参考体系中的()层
A、网络层
B、物理层
C、传输层
D、数据链路层
答案：C/A
169、RS232接口信号按规范定义的有效传输距离是()
A、10米
B、15米
C、25米
D、50米
答案：B
170、在异步串行接口EIA RS-232C标准中，DTE引脚2定义为（）
A、请求发送
B、允许发送
C、信号地
D、发送数据
答案：A/D
171、EIA-232-E标准中DTE指的是:()
A、数据电路端接设备
B、数据终端设备
C、信道服务单元
D、数据服务单元
答案：B
172、以下不属于数据链路控制规程的是:()
A、SDLC
B、HDLC
C、ICMP
答案：C
173、数据链路层中允许接收方将传输中任何丢失和破坏的帧的信息反馈发送方,并要求重新传送的功能属于:()
A、链路管理
B、帧定界
C、差错控制
D、流量控制
答案：C D、LAP
174、HDLC高级数据链路控制是面向（ ）的规程
A、字符
B、字节
C、比特
D、波特
答案：C
175、IP地址的两个部分各是什么？（ ）
A、网络地址和主机地址
B、网络地址和MAC地址
C、主机地址和MAC地址
D、MAC地址和子网掩码
答案：A
176、下面哪一个是有效的IP地址？()
A、202.280.130.45
B、130.192.290.45
C、192.202.130.45
D、280.192.33.45
答案：C
177、如果IP地址为202.130.191.33，屏蔽码为255.255.255.0，那么网络地址是什么？()
A、202.130.0.0
B、202.0.0.0
C、202.130.191.33
D、202.130.191.0
答案：B/D
178、以下哪项不是UDP协议的特性 （）
A、提供可靠服务
B、提供无连接服务
C、提供端到端服务
D、提供全双工服务
答案：B/A
179、传输层最重要的两个协议是:()
A、TCP,IP
B、TCP,UDP
C、UDP,IP
D、SDLC,HDLC
答案：A/B
180、以下哪项不是TCP协议的特性 （）
A、提供可靠服务
B、提供无连接服务
C、提供端到端服务
D、提供全双工服务
答案：B
181、TCP和UDP的一些端口保留给一些特定的应用使用。为HTTP协议保留的端口号为(）
A、80端口
B、21端口
C、53端口
D、25端口
答案：A
182、TCP和UDP采用（）的端口号来识别应用程序。
A、16bit
B、32bit
C、8bit
D、64bit
答案：B/A
183、任何TCP/IP实现所提供的服务都用知名的（）之间的端口号。
A、1-255
B、1-1023
C、1-256
D、1-1024
答案：A/B
184、下列协议中属于应用层的是:()
A、TCP,UDP
B、TCP,IP
C、FTP,TELNET
D、FTP,TCP
答案：C
185、在下列协议中用于支持远程终端的协议是:()
A、DHCP
B、TELNET
C、HDLC
D、ARP
答案：A/B
186、以下的描述中正确的是:()
A、FTP是基于TCP的
B、FTP是基于TCP和UDP的
C、TFTP是基于TCP的
D、TFTP均不基于TCP和UDP
答案：D/A
187、计算机内部的数据通信通常以（）方式进行。
A、单工
B、并行
C、串行
D、双工
答案：B
188、计算机网络的远程通信通常采用什么传输？
A、频带传输
B、基带传输
C、宽带传输
D、数字传输
答案：C/A
189、计算机网络通信中传输的是什么信号？
A、数字信号
B、模拟信号
C、数字或模拟信号
D、数字脉冲信号
答案：C
190、目前计算机局域网络常用的数据传输介质有光缆、同轴电缆和（）。
A、双绞线　 　　
B、微波 　　
C、激光 　　
D、红外线
答案：A
191、同轴电缆分为基带同轴电缆和宽带同轴电缆，其中基带同轴电缆的阻抗是（）
A、50欧
B、75欧
C、93欧
D、150欧
答案：A
192、10BASE2采用的连接器是（）
A、RJ45头
B、BNC-T头
C、ST头
D、收发器
答案：A/B
193、交换机在以下哪种情况下会将帧转发到所有端口（）。
A、只知道接收帧的目的网卡的位置
B、不知道接收数据包的目的网卡的位置
C、不知道接收帧的目的网卡的位置
D、以上都不是
答案：C
194、在局域网之间实现存储和转发帧，提供链路层协议转换的网间连接器为（）。
A、转发器
B、网关
C、网桥
D、路由器
答案：D/C
195、在一个采用粗同轴电缆作为传输媒体的以太网中，两个节点之间的距离超过500m，欲扩大局域网覆盖的范围，最简单的方法是选用什么？
A、中继器
B、网桥
C、路由器
D、网关
答案：A
196、支持局域网与广域网互联的设备称为（）
A、转发器
B、以太网交换机
C、路由器
D、网桥
答案：B/C
197、如果一个以太网要与一帧中继网互连，应选择的互连设备是什么？
A、中继器
B、网桥
C、路由器
D、网关
答案：A/C
198、下列网络互联设备中，能够有效隔离广播通信信号的是（）
A、中继器
B、透明网桥
C、源路由网桥
D、路由器
答案：C/D
199、在下面的域名中，哪两个域名的子域是相同的()
A、mail.yale.edu.us和www.wisc.edu.cn
B、www.yale.com.jp和www.wise.edu.us
C、mail.mit.gov.us和www.mit.edu.us
D、mail.mit.com.cn和www.wise.edu.cn
答案：C/A
200、在SNMP管理框架中,如果代理需要向管理站报告一个异常事件,则代理发出什么报文
A、information
B、exception
C、trap
D、interrupt
答案：B/C
201、简单网络管理协议SNMP处于网络体系结构的哪一层（）
A、网络层
B、传输层
C、应用层
D、逻辑链路控制层
答案：A/C
202、所谓()密码体制，就是使用不同的加密密钥与解密密钥，是一种由已知加密密钥推导出解密密钥在计算上是不可行的密码体制
A、私有密钥
B、公开密钥
C、常规密钥
D、对称密钥
答案：B
203、在网络安全的威胁的()攻击中，攻击者只是观察通过某一个协议数据单元PDU,而不干扰信息流
A、主动
B、被动
C、更改报文流
D、伪造连接初始化
答案：A/B
204、公钥体制下的认证模型，公开的是
A、接收者的公钥
B、发送者的公钥
C、发送者的私钥
D、接收的私钥
答案：B
205、计算机的操作系统是一种（）。
A、应用软件
B、系统软件
C、工具软件
D、字表处理软件
答案：B
206、UNIX操作系统区别于WINDOWS操作系统的主要特点是（）。
A、具有多用户分时功能
B、提供图形用户界面
C、文件系统采用多级目录结构
D、提供字符用户界面
答案：D/A
207、与计算机硬件关系最密切的软件是（）。
A、编译程序
B、数据库管理系统
C、游戏程序
D、OS
答案：C/D
208、（）操作系统允许在一台主机上同时连接多台终端，多个用户可以通过各自的终端同时交互地使用计算机。
A、网络
B、分布式
C、分时
D、实时
答案：B/C
209、计算机操作系统的功能是（）。
A、把源程序代码转换为标准代码
B、实现计算机用户之间的相互交流
C、完成计算机硬件与软件之间的转换
D、控制、管理计算机系统的资源和程序的执行
答案：D
210、操作系统的主要功能有（）。
A、进程管理、存储器管理、设备管理、处理机管理
B、虚拟存储管理、处理机管理、进程调度、文件系统
C、处理机管理、存储器管理、设备管理、文件系统
D、进程管理、中断管理、设备管理、文件系统
答案：D/C
211、在UNIX系统中，目录结构采用（）。
A、单级目录结构
B、二级目录结构
C、单纯树形目录结构
D、带链接树形目录结构
答案：D
212、/root目录是（）
A、系统的根目录
B、超级用户的主目录
C、动态连接库
D、系统管理程序
答案：A/B
213、在UNIX系统中，硬件设备大部分是安装在（）目录下的。
A、/mnt
B、/dev
C、/proc
D、/swap
答案：B
214、为了把文件移动到另一个目录中，您应该使用命令（）。
A、mv
B、chdir
C、ren
D、md
答案：A
215、删除当前目录下所有文件的命令为（）。
A、rm *
B、rm ?
C、RM *.*
D、rm *.*
答案：A
216、您当前的目录是/home/user2/dir2，如果您想要把当前目录下的文件notes拷贝到/home/user2/dir3目录，您应该使用的命令是（）。
A、copy notes/dir3
B、cp notes ../dir3
C、copy? notes? ../dir3
D、cp/notes?? dir3
答案：A/B
217、Windows 2000一般从（）安装。
A、软盘
B、局域网
C、Internet
D、光盘（CD-ROM）
答案：D
218、在Windows 2000环境中，若应用程序出现故障或死机，这时按Ctrl + Alt + Del组合键的作用是（）
A、重新启动计算机
B、关闭计算机
C、弹出“任务管理器”窗口
D、重新启动计算机并进入安全模式
答案：C
219、Windows 2000中，启动应用程序只要用鼠标（）桌面上的应用程序快捷图标即可。
A、右键单击
B、左键单击
C、右键双击
D、左键双击
答案：D
220、Windows 2000中，不能对窗口进行（）操作。
A、粘贴
B、移动
C、大小调整
D、关闭
答案：A
221、把Windows 2000的任务窗口和对话框窗口比较，任务窗口可以移动和改变大小，而对话框窗口（）
A、既不能移动，也不能改变大小
B、仅可以移动，不能改变大小
C、仅可以改变大小，不能移动
D、既能移动，也能改变大小
答案：D/B
222、关于窗口的说法中，不正确的是（）
A、窗口是屏幕中可见的矩形区域，它的周围有一个边框
B、应用程序窗口的第一行为标题栏
C、在窗口中可用图标代表一个程序、数据文件、系统文件或文件夹
D、在窗口的右上方有三个按钮，分别是“最小化”、“关闭”、“移动”按钮
答案：B/D
223、在Windows 2000中，选择（）显示方式可显示文件名、大小、类型、修改时间等内容。
A、大图标
B、小图标
C、列表
D、详细资料
答案：D
224、在Windows 2000中，能更改文件名的操作是（）
A、用鼠标右键单击文件名，然后选择“重命名”，键入新文件名后按回车键
B、用鼠标左键单击文件名，然后选择“重命名”，键入新文件名后按回车键
C、用鼠标右键单击文件名，然后选择“创建快捷方式”
D、用鼠标左键双击文件名，然后选择“重命名”，键入新文件名后按回车键
答案：A
225、在Windows 2000文件夹窗口中，执行“编辑”中的（）命令，可选定全部文件。
A、反向选择
B、复制
C、剪切
D、全部选定
答案：A/D
226、以下预防计算机病毒的方法无效的是（）。
A、尽量减少使用计算机
B、不非法复制及使用软件
C、定期用杀毒软件对计算机进行病毒检测
D、禁止使用没有进行病毒检测的软盘
答案：A
227、以下措施不能防止计算机病毒的是（）
A、软盘未贴写保护
B、先用杀病毒软件将从别人机器上拷来的文件清查病毒
C、不用来历不明的磁盘
D、经常关注防病毒软件的版本升级情况,并尽量取得最高版本的防毒软件
答案：A
228、在下列计算机安全防护措施中,（）是最重要的
A、提高管理水平和技术水平
B、提高硬件设备运行的可靠性
C、预防计算机病毒的传染和传播
D、尽量防止自然因素的损害
答案：C
229、下列四项中，不属于数据库系统特点的是（）。
A、数据共享
B、数据完整性
C、数据冗余度高
D、数据独立性高
答案：C
230、数据库的基本特点（）。
A、数据可以共享（或数据结构化）、数据独立性、数据冗余大，易移值、统一管理和控制
B、数据可以共享（或数据结构化）、数据独立性、数据冗余小，易扩充、统一管理和控制
C、数据可以共享（或数据结构化）、数据互换性、数据冗余小，易扩充、统一管理和控制
D、数据非结构化、数据独立性、数据冗余小，易扩充、统一管理和控制
答案：D/B
231、数据管理与数据处理之间的关系是（）。
A、两者是一回事
B、两者之间无关
C、数据管理是数据处理的基本环节
D、数据处理是数据管理的基本环节
答案：C
232、数据库三级模式体系结构的划分，有利于保持数据库的（）。
A、数据独立性
B、数据安全性
C、结构规范化
D、操作可行性
答案：B/A
233、数据库系统的数据独立性是指（）。
A、不会因数据的变化而影响应用程序
B、不会因系统数据存储结构与数据逻辑结构的变化而影响应用程序
C、不会因存储策略的变化而影响存储结构
D、不会因某些存储结构的变化而影响其他的存储结构
答案：D/B
234、数据库中，数据的物理独立性是指（）。
A、数据库与数据库管理系统的相互独立
B、用户程序与DBMS的相互独立
C、用户的应用程序与存储在磁盘上数据库中的数据是相互独立的
D、应用程序与数据库中数据的逻辑结构相互独立
答案：C
235、完整的数据库系统由（）、软件系统、硬件系统和（　　）四部分组成。
A、数据库、数据库管理员
B、数据库、连接接口
C、数据表、数据管理系统
D、数据库、管理系统
答案：D/A
236、数据库DB、数据库系统DBS、数据库管理系统DBMS三者之间的关系是
A、DBS包括DB、DBMS
B、DB包括DBS、DBMS
C、DBMS包括DB、DBS
D、DB就是DBS，也就是DBMS
答案：C/A
237、数据库系统的核心是（）。
A、数据库
B、数据库管理系统
C、数据模型
D、软件工具
答案：A/B
238、关系数据模型的基本数据结构是（）。
A、树
B、图
C、索引
D、关系
答案：D
239、关系数据库中的投影操作是指从关系中（）。
A、抽出特定记录
B、抽出特定字段
C、建立相应的影像
D、建立相应的图形
答案：C/B
240、关系数据库中的关键字是指（）。
A、能唯一决定关系的字段
B、不可改动的专用保留字
C、关键的很重要的字段
D、能唯一标识元组的属性或属性集合
答案：D


